# Rafael Dutra

<!-- Places -->
[Porto Alegre/RS]: https://goo.gl/maps/La8zQp6nXjp
[Estrela/RS]: https://goo.gl/maps/sc9imtp8a9MdfsvdA
[Lajeado/RS]: https://goo.gl/maps/v4raGXHNeUPDaN5v7
[Bento Gonçalves/RS]: https://goo.gl/maps/y6UcL7N7KydkEWWW6
[Florianópolis/SC]: https://goo.gl/maps/wrQwbZmX98utWZDG6
[São Paulo/SP]: https://goo.gl/maps/Qbv7z4FcRvaD2GcG6

<!-- Companies -->
[Sicredi]: http://www.sicredi.com.br
[Jive Software]: https://jivesoftware.com
[Stefanini | IT Solutions and IT Staffing]: https://stefanini.com
[Crossover]: https://crossover.com
[PoaTek IT Consulting]: http://poatek.com
[Aurea Company]: https://www.aurea.com
[AGCO (Agriculture Corporation)]: http://www.agcocorp.com
[DBServer]: https://dbserver.com.br
[AWS]: https://aws.amazon.com
[Zenvia]: https://www.zenvia.com/

<!-- Languages and frameworks -->
[PHP]: https://secure.php.net
[Laravel]: https://laravel.com
[Python]: https://python.org
[Ruby]: https://ruby.org
[Bash]: https://www.gnu.org/software/bash/

<!-- Tools -->
[Ansible]: https://www.ansible.com/
[Puppet]: https://puppet.com
[Cloud-init]: https://cloudinit.readthedocs.io
[Packer]: https://packer.io
[Terraform]: https://terraform.io
[Gitlab]: https://gitlab.com
[Consul]: https://consul.io
[Vault]: https://vaultproject.io
[Docker]: https://www.docker.com
[Docker Compose]: https://www.docker.com
[Terraform]: https://terraform.io
[Puppet]: https://puppet.com
[Git]: https://git-scm.com
[Rundeck]: http://rundeck.org
[Bitbucket]: https://bitbucket.org
[Jenkins]: https://jenkins.io
[Datadog]: https://www.datadoghq.com/
[Flapjack]: http://flapjack.io/
[Bamboo]: https://www.atlassian.com/software/bamboo
[Elasticsearch, Logstash, Grafana]: https://www.elastic.co
[Telegraf and InfluxDB]: https://www.influxdata.com
[VirtualBox]: https://www.virtualbox.org
[Vagrant]: https://www.vagrantup.com
[Preseed]: https://en.wikipedia.org/wiki/Preseed
[Gradle]: https://gradle.org
[Apache Maven]: https://maven.apache.org
[Ubuntu Server]: https://www.ubuntu.com/download/server
[Linux]: https://www.linux.org/
[Kubernetes]: https://kubernetes.io

<!-- AWS -->
[Relational Database Service (RDS)]: https://aws.amazon.com/rds
[Elastic Cloud Computing (EC2)]: https://aws.amazon.com/ec2
[Elastic Block Storage (EBS)]: https://aws.amazon.com/ebs
[Relational Database Service (RDS)]: https://aws.amazon.com/rds

<!-- Definitions -->
[CI/CD]: https://en.wikipedia.org/wiki/Continuous_integration
[Continuous Integration e Continuous Delivery/Deployment]: https://en.wikipedia.org/wiki/Continuous_integration
[Continuous Integration]: https://en.wikipedia.org/wiki/Continuous_integration
[GNU/Linux]: https://www.gnu.org/gnu/linux-and-gnu.en.html
[Infra as Code]: https://en.wikipedia.org/wiki/Infrastructure_as_Code

<!-- Terraform public modules -->
[Criado módulo para Terraform para gerenciar registros do AWS Route 53 (DNS)]: https://github.com/raffaeldutra/terraform-module-route53-records
[Criado módulo para Terraform para gerenciar zonas da AWS Route 53 (DNS)]: https://github.com/raffaeldutra/terraform-module-route53-zones

<!-- Courses -->
[Docker Crash Course for busy DevOps and Developers]: https://drive.google.com/file/d/1rmWzJta6l7Z-zEWbnsrQAN0IbY970-Iu/view?usp=sharing)
[DevOps Foundation]: https://drive.google.com/file/d/1pT1BJ8Se-tNH_C7iBYw059zeZLlxyVUN/view?usp=sharing
[AWS na prática]: https://drive.google.com/file/d/1kYihTKGhoXJQCLYxeCuaZj4i-FF7krQF/view?usp=sharing
[Puppet Fundamentals]: https://drive.google.com/file/d/0B51KxqHg_vABa1ZOWmZVX1loMjA/view?usp=sharing
[AWS System Operator]: https://drive.google.com/file/d/1SHaT6IluGUvMgbPNzGjoahfLAxpTZNiO/view?usp=sharing
[Azure Serverless]: https://drive.google.com/file/d/1hNMeXkaBOo4H90J7tg076EgWPVHQQrrL/view?usp=sharing
[Azure Devops]: https://drive.google.com/file/d/1WXBQVRp-PZyq0tX-i8aMU0cPHnFhrcBl/view?usp=sharing
[Introdução ao Openshift]: https://drive.google.com/file/d/1AhISVZXYEGfHv6zJ1NN_yFKOpJtc9ZvF/view?usp=sharing
[Iniciando com Kubernetes na Nuvem]: https://drive.google.com/file/d/1JtacVLZcGonDUp3YaftztiFrMq61GFgP/view?usp=sharing

<!-- Presentations -->
[3º CloudUp - Infraestrutura como código com Terraform]: https://docs.google.com/presentation/d/1AzBmnwwr6eU-pftN1NozsGuTHQm4YiIPs_IwpemEmHU/edit?usp=sharing
[2º FOSS Day Bento Gonçalves - Infraestrutura como código com Terraform]: https://docs.google.com/presentation/d/1wv802SW7prO4eNwOUAf6kC49SdJ2F04V31LHA4R3um4/edit?usp=sharing
[2º TcheLinux Lajeado - Introdução ao Docker]: https://docs.google.com/presentation/d/18EOq9hOQa7EaxNA8B9iWXEpPbnfERFvvenFQW7dJ1Kw/edit?usp=sharing

<!-- Presentations photos -->
[2-tchelinux-photos]: https://goo.gl/photos/asMU6zYa43cSgk3B6
[1-fossday-bento-goncalves]: https://photos.app.goo.gl/Jx4vbuLk9G3GXm8h9

<!-- Workshops -->
[1º FOSSDay Lajeado - Docker Workshop - Iniciante e Intermediário]: https://docs.google.com/presentation/d/1Cni-MyFmhhb74Xco1KA1pO-aqwFVMuu7bOKvkjg1dZ4/edit?usp=sharing
[1º FOSSDay Bento Gonçalves - Docker Workshop - Iniciante e Intermediário]: https://docs.google.com/presentation/d/1jBnlMO_hrv9ffRs6RQL08Z1zIPDs9OYAAU577D6RbNQ/edit?usp=sharing

<!-- Photos -->
[2018-1-1-fossday-lajeado]: https://photos.app.goo.gl/FWk2jyLJqQA9FnIv2
[2018-2-devops-days-porto-alegre]: https://photos.app.goo.gl/qcALHAakUKWiExr8A
[2018-1-google-onboard]: https://photos.app.goo.gl/5G582fzwfWN7s6FT9
[2017-2-the-developers-conference-devops]: https://photos.app.goo.gl/Zb8twfRP5FriYZjA2
[2017-1-2-tchelinux-lajeado]: https://photos.app.goo.gl/9Gq9lj3kG31GXsOf1
[2016-1-1-tchelinux-lajeado]: https://goo.gl/photos/LDU37mWwkTgLAGUb6
[2010-1-11-forum-internacional-de-software-livre]: https://photos.app.goo.gl/WHuBv3F67X4SBSl33
[2009-1-10-forum-internacional-de-software-livre]: https://photos.app.goo.gl/UynwCXXmAV6mDR8h8
[2008-1-9-forum-internacional-de-software-livre]: https://photos.app.goo.gl/TR3X05ZakoBJgdJL2
[2007-1-8-forum-internacional-de-software-livre]: https://photos.app.goo.gl/rY3smS8hdX1sSWXX2
[2006-1-7-forum-internacional-de-software-livre]: https://photos.app.goo.gl/NpqQjDqEZOVkeMKf1

<!-- Conferences -->
[2019/2 - 2º FOSSDay Bento Gonçalves]: https://drive.google.com/open?id=1RkiGnd2QIJMwsTqyFYDRXoD195i_p3Jb
[2019/2 - 2º FOSSDay Lajeado]: https://drive.google.com/file/d/1TU2R1TsuKaJQ04NjGRkt1I7fJUKeFROZ/view?usp=sharing
[2018/2 - Conexão Kinghost]: https://drive.google.com/file/d/1CMyjAoVbSve6IIxZTkk4C37LcD7hjFV-/view?usp=sharing
[2018/2 - 1º FOSSDay Bento Gonçalves]: https://drive.google.com/file/d/1u22kvoPh3vgHwgW9n57i8F2FyrXXPZHF/view?usp=sharing
[2018/2 - DevOpsDay]: https://drive.google.com/file/d/1dgjyaPCFP9aVfYyFGGUndQKm-oRrJhMu/view?usp=sharing
[2018/1 - Google Onboard]: https://drive.google.com/file/d/1RGwZ10QQ7-DQuZz6t-mDRs09c9302lkj/view?usp=sharing
[2018/1 - 1º FOSS Day Lajeado]: https://drive.google.com/file/d/1cCh2VtTjxqU0JApey-68VaMeV5o9MmYH/view?usp=sharing
[2017/2 - The Developers Conference - DevOps]: https://drive.google.com/open?id=1Y1-Y814ZAfiMFRvh3koKPRZNLqbEQJTi
[2017/2 - The Developers Conference - Containers]: https://drive.google.com/open?id=14E-KturDexfAsZz-RQUYKPMOHI2Ny6ZO
[2017/2 - DevOpsDay]: https://drive.google.com/file/d/0B51KxqHg_vABTmJSX3hCalZnU2s/view?usp=sharing
[2010/2 - 5º Solisc - Congresso Catarinense de Software Livre]: https://drive.google.com/open?id=0B51KxqHg_vABaUpqWXlSbTdGVUk
[2010/1 - 11º Fórum Internacional de Software Livre (FISL)]: https://drive.google.com/open?id=0B51KxqHg_vABZk04NnZGcGRfQlU
[2009/1 - 10º Fórum Internacional de Software Livre (FISL)]: https://drive.google.com/open?id=0B51KxqHg_vABUmtHd29IYnN1Z1U
[2008/1 - 9º Fórum Internacional de Software Livre (FISL)]: https://drive.google.com/open?id=0B51KxqHg_vABeE51Y1NxZXI5MzQ
[2007/1 - 8º Fórum Internacional de Software Livre (FISL)]: https://drive.google.com/open?id=0B51KxqHg_vABOXVRQjFENS1WMW8

Brasileiro, solteiro, morando em [Estrela/RS], <a href="mailto:raffaeldutra@gmail.com?Subject=Contato%20via%20site" target="_blank">raffaeldutra@gmail.com</a>

### Resumo Profissional

Mais de 14 anos de experiência em tecnologia da informação, administração de redes e análise de infraestrutura, trabalhando especialmente em ambientes [GNU/Linux].

Mais de 3 anos trabalhando com desenvolvimento [PHP] e [Laravel].

Nos últimos 5 anos trabalho principalmente nas áreas de automação de Infraestrutura ([Infra as Code]) e conteinerização com [Docker].

### Experiência Profissional

#### [DBServer] - DevOps Engineer

Empresa de tecnologia - [Porto Alegre/RS] - Maio/2019 - Presente

Trabalhando alocado para o [Sicredi].

* Ciclo completo de automação de infraestrutura com [Packer], [Terraform], [Ansible] para [AWS] utilizando [Gitlab].
* [Continuous Integration e Continuous Delivery/Deployment] com [Git]/[Gitlab].
* Ambientes Blue/Green com [AWS].
* [Ansible] Roles para automação de cluster multi-master para [Kubernetes].
* Hashicorp [Consul] e [Vault]
* Coleta de métricas com Spring Boot para Hashicorp [Consul].
* TDD (Test-driven development) para Roles [Ansible].
* [Python] scripts com Boto3 para [AWS].

#### [Stefanini | IT Solutions and IT Staffing] - DevOps Engineer

Empresa de tecnologia - [Porto Alegre/RS] - Ago/2018 - Mai/2019

* Automação de infraestrutra com ([Docker], [Docker Compose], [Bash], [Terraform], [Ansible], [Puppet]) e [Cloud-init]
* [AWS] ([Elastic Cloud Computing (EC2)], [Elastic Block Storage (EBS)], [Relational Database Service (RDS)])
* Documentar ferramentas internas usadas na [AWS]
* [Continuous Integration] ([Git] com [Gitlab])
* [Criado módulo para Terraform para gerenciar registros do AWS Route 53 (DNS)]
* [Criado módulo para Terraform para gerenciar zonas da AWS Route 53 (DNS)]

#### [Jive Software] - SaaS Arquitect

Jive Software é agora parte da [Aurea Company].

Empresa de tecnologia - Portland - Oregon - United States - Jan/2018 - Jul/2018

Trabalhando remotamente para a [Crossover].

* Automação de infraestrutra ([Docker], [Docker Compose], [Bash] e [Puppet]).
* Suportar ferramentas internas.
* [AWS] - [Elastic Cloud Computing (EC2)], [Elastic Block Storage (EBS)].
* Documentar ferramentas internas usadas na [AWS].
* Documentar processos e processos requiridos.
* Agendador de tarefas ([Rundeck]).
* [Continuous Integration] [Git], [Bitbucket], [Jenkins]
* Logs monitoramento de métricas ([Datadog] e [Flapjack]).

#### [PoaTek IT Consulting] - DevOps Engineer

Empresa de tecnologia - [Porto Alegre/RS] - Out/2016 - Jan/2018

Trabalhando alocado para [AGCO (Agriculture Corporation)].

* Deploy e automação de infraestrutura ([Docker], [Docker Compose], [Bash] e [Puppet]).
* Integração contínua ([Git], [Bitbucket], [Bamboo]).
* Logs e métricas de monitoramento ([Elasticsearch, Logstash, Grafana] + [Telegraf and InfluxDB].
* Automação para ambientes de desenvolvimento ([VirtualBox], [Vagrant], [Packer], [Linux], [Preseed]).
* Agendadores de Jobs ([Rundeck]).
* Ferramentas para build ([Gradle] and [Apache Maven]).
* Administração de servidores Linux ([Ubuntu Server]).
* Documentação de processos para desenvolvedores.
* Aprender novas aplicações e funcionalidades quando requiridas.
* Participação em projetos especiais, normalmente envolvendo implementação de uma nova ferramenta ou aplicação.

### Educação

* 2017/1 – Segurança da Tecnologia da Infomação
UNISINOS - São Leopoldo/RS. Não finalizado.

* 2010/1 – 2011/2 – Redes de computadores
Centro de Tecnologia em Automação e Informática - Florianópolis/SC, SENAI/SC. Não finalizado.

* 2008/1 – 2009/1 – Segurança da Tecnologia da Informação
UNISINOS - São Leopoldo/RS. Não finalizado.

* 2004/1 – 2007/1 – Técnico em Redes de computadores
Escola Estadual de Educação Profissional em Estrela - Estrela/RS. Finalizado.

### Idiomas

* Inglês intermediário para escrita e conversação.
* Inglês avançado para leitura e escuta.

### Cursos

* 2020/2 - [AWS System Operator]
* 2020/2 - [Azure Serverless]
* 2020/2 - [Azure Devops]
* 2020/2 - [Introdução ao Openshift]
* 2020/2 - [Iniciando com Kubernetes na Nuvem]
* 2018/2 - [Docker Crash Course for busy DevOps and Developers] - Udemy
* 2018/2 - [DevOps Foundation] - Estabilis - [São Paulo/SP].
* 2018/2 - [AWS na prática] - Estabilis - [São Paulo/SP].
* 2017/1 - [Puppet Fundamentals] - Instruct - [São Paulo/SP]. (24 horas) - [Agenda](/cv/training/puppet/fundamentals).
* 2012/2 – Lean Software Development – WildTech – [Porto Alegre/RS]
* 2011/2 – Accessing the WAN - Cisco Networking Academy - [Florianópolis/SC].
* 2011/1 – Lan Switching and Wireless - Cisco Networking Academy (carta de recomendação) - [Florianópolis/SC].
* 2010/2 – Routing Protocols and Concepts, Cisco Networking Academy (carta de recomendação) - [Florianópolis/SC].
* 2010/1 – Network Fundamentals, Cisco Networking Academy (carta de recomendação) - [Florianópolis/SC].

### Palestras

* 1º Google Developers Group em [Lajeado/RS]- Automação com Ansible.
* 1º Google Developers Group em [Lajeado/RS]- Criando recursos automatizados com [Terraform].
* [3º CloudUp - Infraestrutura como código com Terraform] - [Porto Alegre/RS]
* [2º FOSS Day Bento Gonçalves - Infraestrutura como código com Terraform] - [Bento Gonçalves/RS].
* [2º TcheLinux Lajeado - Introdução ao Docker] - [Lajeado/RS] - [Fotos][2-tchelinux-photos].


### Workshops

* [1º FOSSDay Lajeado - Docker Workshop - Iniciante e Intermediário] - [Fotos][2018-1-1-fossday-lajeado]
* [1º FOSSDay Bento Gonçalves - Docker Workshop - Iniciante e Intermediário].

### Terraform Modules

* [Digital Ocean Droplet](https://registry.terraform.io/modules/raffaeldutra/droplet/digitalocean)
* [Digital Ocean Project](https://registry.terraform.io/modules/raffaeldutra/project/digitalocean)

### Ansible Galaxy

* [Google Chrome Role](https://galaxy.ansible.com/raffaeldutra/ansible_role_google_chrome)
  * [Github repositório](https://github.com/raffaeldutra/ansible-role-google-chrome)
  * [Travis](https://travis-ci.org/raffaeldutra/ansible-role-google-chrome)

### Vagrant Boxes

* [Debian 8.8.0 amd64 Docker CE](https://app.vagrantup.com/raffaeldutra/boxes/debian-8.8.0-amd64-docker-ce)
* [Debian 8.6 amd64 Docker](https://app.vagrantup.com/raffaeldutra/boxes/debian-86-amd64-docker)

### Docker Hub images

* [Docker Ansible](https://hub.docker.com/r/raffaeldutra/docker-ansible)
  * [Github repositório](https://github.com/raffaeldutra/docker-ansible)
* [Docker Terraform](https://hub.docker.com/r/raffaeldutra/docker-terraform)
  * [Github repositório](https://github.com/raffaeldutra/docker-terraform)
* [Docker Ansible](https://hub.docker.com/r/raffaeldutra/docker-gohugo)
  * [Github repositório](https://github.com/raffaeldutra/docker-gohugo)

### Eventos/Conferências

* [2019/2 - 2º FOSSDay Bento Gonçalves] - [Bento Gonçalves/RS]
* [2019/2 - 2º FOSSDay Lajeado] - [Lajeado/RS]
* [2018/2 - Conexão Kinghost] - Online
* [2018/2 - 1º FOSSDay Bento Gonçalves] - [Fotos][1-fossday-bento-goncalves]
* [2018/2 - DevOpsDay] - [Agenda](http://poa.devopsdays.com.br/#programacao) - [Fotos][2018-2-devops-days-porto-alegre] - [Porto Alegre/RS]
* [2018/1 - Google Onboard] - [Porto Alegre/RS] - [Fotos][2018-1-google-onboard] - [Agenda](/pt-br/cv/training/google/cloud)
* [2018/1 - 1º FOSS Day Lajeado] - [Fotos][2018-1-1-fossday-lajeado] - [Lajeado/RS]
* [2017/2 - The Developers Conference - DevOps] - [Porto Alegre/RS]
* [2017/2 - The Developers Conference - Containers] - [Porto Alegre/RS]
* [2017/2 - DevOpsDay] - [Agenda](http://poa.devopsdays.com.br/#programacao) - [Porto Alegre/RS](https://goo.gl/photos/Y85CFFJczHamSA8J8).
* 2017/1 - 2º TcheLinux Lajeado - [Fotos][2017-1-2-tchelinux-lajeado] - [Lajeado/RS]
* 2016/1 - 1º TcheLinux Lajeado - [Fotos][2016-1-1-tchelinux-lajeado] - [Lajeado/RS]
* [2010/2 - 5º Solisc - Congresso Catarinense de Software Livre] - [Florianópolis/SC]
* [2010/1 - 11º Fórum Internacional de Software Livre (FISL)] - [Fotos][2010-1-11-forum-internacional-de-software-livre] - [Porto Alegre/RS]
* [2009/1 - 10º Fórum Internacional de Software Livre (FISL)] - [Fotos][2009-1-10-forum-internacional-de-software-livre] - [Porto Alegre/RS]
* [2008/1 - 9º Fórum Internacional de Software Livre (FISL)] - [Fotos][2008-1-9-forum-internacional-de-software-livre] - [Porto Alegre/RS]
* [2007/1 - 8º Fórum Internacional de Software Livre (FISL)] - [Fotos][2007-1-8-forum-internacional-de-software-livre] - [Porto Alegre/RS]
* 2006/1 - 7º Fórum Internacional de Software Livre (FISL) - [Fotos][2006-1-7-forum-internacional-de-software-livre] - [Porto Alegre/RS]

### Meetups

* 2019/11/15 - [1º Google Developers Group em Lajeado](https://www.meetup.com/pt-BR/GDG-Lajeado/) - [https://gdglajeado.dev/](https://gdglajeado.dev/)
* 2019/12/04 - [Cloud Native POA](https://www.meetup.com/pt-BR/Cloud-Native-Computing-Porto-Alegre) - [Zenvia] - [Porto Alegre/RS]
* 2019/05/30 - [Lançamento da Comunidade Cloud Native POA](https://www.meetup.com/pt-BR/Cloud-Native-Computing-Porto-Alegre) - [Zenvia] - [Porto Alegre/RS]
* 2018/05/30 - [14° Docker Meetup](https://drive.google.com/file/d/0B51KxqHg_vABaWtPLXNBaWxPSnZ4cWduWVVILURweHFXeUZZ/view?usp=sharing) - SENAC - [Porto Alegre/RS]
* 2017/07/26 - [Microservices e Docker](https://goo.gl/photos/fVRhgNttZdAj5UPy9) - PUC - [Porto Alegre/RS]
* 2017/06/20 - [10º Docker Meetup](https://goo.gl/photos/gDKB6pbEszNDwmXk9) - PUC - [Porto Alegre/RS]
* 2017/02/09 - Novidades do Docker 1.13 - PUC - [Porto Alegre/RS]
* 2017/01/16 - 12º Entrega Contínua - PUC - [Porto Alegre/RS]

### Online events

* [AWS Essentials Day](https://drive.google.com/file/d/1tifSK4Eoi3HbdeQoh0mk39GE64dyiyXt/view?usp=sharing).



### Podcasts

* [Opencast Reboot, FOSSDay e notícias](https://open.spotify.com/episode/5PxpxNNIjb4fG8WYTGnBmu?si=xzQr-QDcShOE8h4ghKij-Q)
* [Serverless + Azure Functions](https://drive.google.com/file/d/1hNMeXkaBOo4H90J7tg076EgWPVHQQrrL/view?usp=sharing).

### Videos no Youtube

* [Playlist Docker](https://www.youtube.com/watch?v=jXqfY0Nn53Q&list=PLZJThJjvPpHlgV4AjZDstipTZhEuV_OIz)
  * [Docker Swarm](https://www.youtube.com/watch?v=jXqfY0Nn53Q)
  * [Docker Compose](https://www.youtube.com/watch?v=d6Z4jFSWVBo)


### Publicações

* 2020/01/07 - [https://blog.4linux.com.br/introducao-ao-terraform/](https://blog.4linux.com.br/introducao-ao-terraform/)
* 2020/01/16 - [https://blog.4linux.com.br/terraform-parte2-alterando-sua-infraestrutura-de-forma-incremental/](https://blog.4linux.com.br/terraform-parte2-alterando-sua-infraestrutura-de-forma-incremental/)
* 2020/01/30 - [https://blog.4linux.com.br/terraform-parte3-criando-dependencias-entre-recursos/](https://blog.4linux.com.br/terraform-parte3-criando-dependencias-entre-recursos/)
* 2020/02/29 - [https://blog.4linux.com.br/terraform-parte4-criando-modulos/](https://blog.4linux.com.br/terraform-parte4-criando-modulos/)
* 2020/03/17 - [https://blog.4linux.com.br/terraform-parte5-versionando-a-sua-infraestrutura/](https://blog.4linux.com.br/terraform-parte5-versionando-a-sua-infraestrutura/)
* 2020/03/24 - [https://blog.4linux.com.br/terraform-parte-6-utilizando-modulos-com-outros-modulos/](https://blog.4linux.com.br/terraform-parte6-utilizando-modulos-com-outros-modulos/)